@book{desgraupes2003,
  langid = {french},
  location = {Paris, France},
  title = {LATEX: apprentissage, guide et référence},
  author = {Desgraupes, Bernard},
  gender = {sm},
  isbn = {978-2-7117-4809-9},
  isbn10 = {2-7117-4809-X},
  shorttitle = {LATEX: apprentissage},
  abstract = {"{\LaTeX} est un système qui permet la composition et la
                  génération de documents depuis les plus simples
                  jusqu’aux plus complexes. Il est notamment utilisé
                  dans le monde scientifique, tant par les étudiants
                  que par les chercheurs. Son succès est dû à
                  plusieurs facteurs: qualité typographique des
                  documents qu’il génère, modularité, gratuité et
                  disponibilité sur quasiment tous les systèmes
                  informatiques. Une première partie expose les bases
                  indispensables pour commencer à travailler avec
                  {\LaTeX}, sous forme de leçons progressives. La
                  deuxième partie constitue le guide à proprement
                  parler et couvre de nombreux points fondamentaux
                  (francisation, multilinguisme, packages, création de
                  graphiques, polices virtuelles et PostScript,
                  etc.). La dernière partie est une référence du
                  langage. Cette deuxième édition met l’accent sur la
                  génération de documents PDF à partir de {\LaTeX},
                  sur le module listings (mise en page de code
                  informatique) et propose une aide à la compréhension
                  des codes et messages d’erreur de
                  {\LaTeX}. L’ouvrage est complété par un cédérom qui
                  contient des exemples, une référence hypertexte des
                  commandes du langage et des environnements {\LaTeX}
                  pour diverses plateformes." [éditeur]},
  pagetotal = {xxiv+735},
  publisher = {Vuibert informatique},
  edition = 	 2,
  date = 2003,
  keywords = {Sciences -- Notation,LaTeX (langage de
                  balisage),Composition automatique
                  (imprimerie),Polices de caractères
                  numériques,QA76.9.T48},
  annotation = {Autres tirages: 2005, 2008. - Le tirage de 2008 ne comprend pas
                  de CD-Rom. - La 4\ieme de couverture porte en plus: "Série
                  publication électronique" (retirage 2008)},
  BTFsudoc =  {070398534},
  BTFworldcat = 53347391,
  BTFbnfnotice = {FRBNF38990718},
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb37207585z},
  BFTbiblio = 1,
  BFTglossaire = 1,
  BFTindex = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel}
}

@Comment FIN